<chapter>
	<title>A1:Acceso remoto</title>
<section>
		<para>Realizado por:</para>
		<itemizedlist>
                <listitem>Joel Chávez Perdomo</listitem>
                <listitem>Diego González Abreu</listitem>
                <listitem>Christian Velázquez Álvarez</listitem>
        </itemizedlist>
</section>
<section>
	<para>1.Escritorio remoto con VNC:</para>
</section>
<section>
	<para>Previamente, deshabilitar cortafuegos y activar en las 
	opciones de Windows.</para>
	<para>Seguidamente, en ambos equipos (Windows y Linux) 
	instalamos el software VNC.</para>
	<para>En ambos equipos (el que remotea y el que va a remotearse) 
	deben tener en funcionamiento el motor de VNC del programa. Mediante
	la inserción de la  IP del equipo al que queremos visualizar lo 
	podremos concluir:</para>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/2a.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/2b.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/2c.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<para>2.Escritorio Remoto con RDP:</para>
</section>
<section>
	<para>Volvemos, nuevamente, a deshabilitar cortafuegos y 
	activar en las opciones de Windows el acceso remoto.</para>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/3a.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/3b.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/3c.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<para>Finalmente, instalamos software cliente RDP en una máquina 
	Linux para poder remotear:</para>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/3d.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<para>3.Servidor de Terminales:</para>
</section>
<section>
	<para>Para instalar, vamos a Administrador del Servidor -> Funciones 
	-> Agregar Función -> Terminal Server.</para>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/ts1.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<para>A continuación, comprobaremos los términos y licencias para 
	ver las posibilidades a la hora de trabajar con esta herramienta:</para>
	<para>Cuando un cliente, ya sea un usuario o un dispositivo, se 
	conecta a un servidor de Terminal Server, el servidor de Terminal 
	Server determina si es necesaria una CAL de TS. El servidor de 
	Terminal Server solicita entonces una CAL de TS a un servidor de 
	licencias de Terminal Services en nombre del cliente que intenta 
	conectarse al servidor de Terminal Server. Si hay disponible una 
	CAL de TS adecuada en un servidor de licencias, se emite esta CAL de
	TS para el cliente y el cliente podrá conectarse al servidor de 
	Terminal Server.</para> 
	<para>Aunque existe un período de gracia de licencias durante el 
	cual no es necesario un servidor de licencias, cuando concluye el 
	período de gracia, los clientes deben tener una CAL de TS válida 
	emitida por un servidor de licencias para poder iniciar sesión en un
    servidor de Terminal Server.</para>
    <para>Importante: Escritorio remoto admite dos conexiones 
    simultáneas para administrar un equipo de forma remota. No es 
    necesario un servidor de licencias para estas conexiones.</para>
    <para>Para usar Terminal Services, debe tener también, como mínimo, 
    un servidor de licencias implementado en el entorno. En las 
    implementaciones pequeñas, es posible instalar el servicio de 
    función Terminal Server y el servicio de función Licencias de TS en 
    el mismo equipo. En las implementaciones mayores, se recomienda 
    instalar el servicio de función Licencias de TS en un equipo 
    distinto al del servicio de función Terminal Server.</para>
    <para>Debe configurar Licencias de TS correctamente para que el 
    servidor de Terminal Server acepte conexiones de clientes. Para que 
    disponga de tiempo suficiente para implementar un servidor de 
    licencias, Terminal Services proporciona al servidor de Terminal 
    Server un período de gracia durante el cual no es necesario un 
    servidor de licencias. Durante este período de gracia, el servidor 
    de Terminal Server puede aceptar conexiones de clientes sin licencia
    sin ponerse en contacto con un servidor de licencias.</para> 
    <para>El período de gracia empieza la primera vez que el servidor de 
    Terminal Server acepta una conexión de cliente y termina cuando se 
    da cualquiera de las siguientes circunstancias:</para>
    <para>Un servidor de licencias emite una CAL de TS para un cliente 
    que se conecta al servidor de Terminal Server. Se supera el número 
    de días del período de gracia. La duración del período de gracia se 
    basa en el sistema operativo que se ejecuta en el servidor de 
    Terminal Server.</para> 
    <para>Los períodos de gracia son los siguientes:</para>
	<para>
	Windows Server 2008 
	120 días
	</para>
	<para>
	Windows Server 2003 R2
	120 días
	</para>
	<para>
	Windows Server 2003
	120 días
	</para>
	<para>
	Windows 2000
	90 días
	</para>
	<para>De forma predeterminada, después de iniciar sesión como 
	administrador local en un servidor de Terminal Server, aparece un 
	mensaje en la esquina inferior derecha del escritorio donde se 
	indica el número de días que faltan para que finalice el período de 
	gracia de licencias del servidor de Terminal Server.</para>
	<para>Antes de que termine el período de gracia de Licencias de TS, 
	debe adquirir e instalar el número adecuado de CAL de TS para cada 
	dispositivo o usuario que necesite conectarse a un servidor de 
	Terminal Server. Además, debe comprobar que el modo de licencia 
	Terminal Services que especifique en el servidor de Terminal Server 
	coincida con el tipo de CAL de TS disponible en el servidor de 
	licencias. El modo de licencia de Terminal Services determina el 
	tipo de CAL de TS que un servidor de Terminal Server solicitará a un
	servidor de licencias en nombre de un cliente que se conecta al 
	servidor de Terminal Server.</para>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/ts2.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/ts3.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<para>4.Aplicaciones remotas mediante RemoteApp:</para>
</section>
<section>
	<para>Procedemos a crear el paquete y configurar el acceso a programas 
	que se remotearán.</para>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/1.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/2.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/3.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<para>Exportamos dichos iconos de acceso al equipo Cliente y 
	ejecutamos.</para>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/4.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/5.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
<section>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata scale="40" fileref="./1/6.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
</section>
</chapter>
	
