<chapter>
	<title>A1.Acceso Remoto</title>
	<para>Joel Chávez Perdomo</para>
	<para>Diego González Abreu</para>
	<para>Christian Velázquez Álvarez</para>
	
	<section>
		<title>Acceso Remoto</title>
		
		<para>La práctica integra:</para>
		<itemizedlist>
                <listitem>VNC</listitem>
                <listitem>Escritorio Remoto</listitem>
                <listitem>Terminal Services</listitem>
                <listitem>RemoteApp</listitem>
        </itemizedlist>
        
        <title>VNC</title>
        <para>Previamente, deshabilitar cortafuegos y activar en las opciones de Windows.</para>
        <para>Seguidamente, en ambos equipos (Windows y Linux) instalamos el software VNC.</para>
        <para>En ambos equipos (el que remotea y el que va a remotearse) deben tener en funcionamiento el motor de VNC del programa. Mediante la inserción de la  IP del equipo al que queremos visualizar lo podremos concluir:</para>
        <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/2a.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
     <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/2a.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
     <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/2a.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
        <title>Escritorio Remoto</title>
        <para>Volvemos, nuevamente, a deshabilitar cortafuegos y activar en las opciones de Windows el acceso remoto.</para>
        <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/3a.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
     <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/3b.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
        </figure>
        <para>Nos conectamos mediante la IP del equipo a remotear:</para>
        <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/3c.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <para>Finalmente, instalamos software cliente RDP en una mñaquina Linux para poder remotear:</para>
      <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/3d.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
        
        <title>Terminal Services</title>
        <para>Para instalar Terminal Server, vamos a Administrador del Servidor -> Funciones -> Agregar Función -> Terminal Server.</para>
		<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/ts1.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
     <para>Comprobaremos los términos y licencias para ver las posibilidades a la hora de trabajar con esta herramienta.</para>
	<para>Estas son:</para>
	<para>Licencias de Terminal Services (Licencias de TS) administra las licencias de acceso de cliente de Terminal Services (CAL de TS) que son necesarias para la conexión de cada dispositivo o usuario a un servidor de Terminal Server. Licencias de TS se usa para instalar, emitir y realizar el seguimiento de la disponibilidad de las CAL de TS en un servidor de licencias de Terminal Services.

Cuando un cliente, ya sea un usuario o un dispositivo, se conecta a un servidor de Terminal Server, el servidor de Terminal Server determina si es necesaria una CAL de TS. El servidor de Terminal Server solicita entonces una CAL de TS a un servidor de licencias de Terminal Services en nombre del cliente que intenta conectarse al servidor de Terminal Server. Si hay disponible una CAL de TS adecuada en un servidor de licencias, se emite esta CAL de TS para el cliente y el cliente podrá conectarse al servidor de Terminal Server. 

Aunque existe un período de gracia de licencias durante el cual no es necesario un servidor de licencias, cuando concluye el período de gracia, los clientes deben tener una CAL de TS válida emitida por un servidor de licencias para poder iniciar sesión en un servidor de Terminal Server.

 Importante  
 Escritorio remoto admite dos conexiones simultáneas para administrar un equipo de forma remota. No es necesario un servidor de licencias para estas conexiones.
 

Para usar Terminal Services, debe tener también, como mínimo, un servidor de licencias implementado en el entorno. En las implementaciones pequeñas, es posible instalar el servicio de función Terminal Server y el servicio de función Licencias de TS en el mismo equipo. En las implementaciones mayores, se recomienda instalar el servicio de función Licencias de TS en un equipo distinto al del servicio de función Terminal Server.

Debe configurar Licencias de TS correctamente para que el servidor de Terminal Server acepte conexiones de clientes. Para que disponga de tiempo suficiente para implementar un servidor de licencias, Terminal Services proporciona al servidor de Terminal Server un período de gracia durante el cual no es necesario un servidor de licencias. Durante este período de gracia, el servidor de Terminal Server puede aceptar conexiones de clientes sin licencia sin ponerse en contacto con un servidor de licencias. El período de gracia empieza la primera vez que el servidor de Terminal Server acepta una conexión de cliente y termina cuando se da cualquiera de las siguientes circunstancias:

Un servidor de licencias emite una CAL de TS para un cliente que se conecta al servidor de Terminal Server.


Se supera el número de días del período de gracia.


La duración del período de gracia se basa en el sistema operativo que se ejecuta en el servidor de Terminal Server. Los períodos de gracia son los siguientes:


Sistema operativo que se ejecuta en el servidor de Terminal Server  Período de gracia  
Windows Server 2008 
 120 días
 
Windows Server 2003 R2
 120 días
 
Windows Server 2003
 120 días
 
Windows 2000
 90 días
 

De forma predeterminada, después de iniciar sesión como administrador local en un servidor de Terminal Server, aparece un mensaje en la esquina inferior derecha del escritorio donde se indica el número de días que faltan para que finalice el período de gracia de licencias del servidor de Terminal Server.

Antes de que termine el período de gracia de Licencias de TS, debe adquirir e instalar el número adecuado de CAL de TS para cada dispositivo o usuario que necesite conectarse a un servidor de Terminal Server. Además, debe comprobar que el modo de licencia Terminal Services que especifique en el servidor de Terminal Server coincida con el tipo de CAL de TS disponible en el servidor de licencias. El modo de licencia de Terminal Services determina el tipo de CAL de TS que un servidor de Terminal Server solicitará a un servidor de licencias en nombre de un cliente que se conecta al servidor de Terminal Server.</para>
<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/ts2.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
     <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/ts3.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>

	
	
		<title>Remote App</title>
		<para>Procedemos a crear el paquete y configurar el acceso a programas que se remotearán.</para>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/1.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
     <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/2.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
     <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/3.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure> 
	<para>Exportamos dichos iconos de acceso al equipo Cliente y ejecutamos.</para>
	<figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/4.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
     <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/5.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
     <figure>
        <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="../1/6.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
     </figure>
    
    </section>
</chapter>
	
